大學之殤 - 曾志豪

大學之殤 - 曾志豪

進攻中大在先，圍困理大在後，政權要血洗校園，清洗下一代，摧殘香港的未來。

沒有一個政權會如此肆無忌憚殘忍對自己學生對自己的未來主人翁施放如此密集兇猛的火力，也沒有一個政權會出動對付恐怖份子甚或海盜的致命音波武器。

當然也沒有見過一間大學的校長，會如此怯懦冷血，任由自己校園遭受炮火圍攻而不作一聲。當學生被水炮車直面衝擊的時候，他居然只發表視像講話。他可以躲，學生還能躲在哪裏？

由中大到理大，我們都要問，為甚麼衝突愈來愈升溫？為甚麼暴力愈來愈失控？如果你只是單純一句「學生喪心病狂」，你只是逃避現實。

進攻中大，2號橋打足一晚，那個畫面太過震驚，直接激起各間院校開花聲援中大，而且，各間大學吸取經驗，知道警察會放肆狂攻，所以2號橋之後，各大學武力升級，囤積裝備。這不是學生突然變得兇殘，而是政權的火力逼使他們升級。

中大之役，換來了停火協議，各大學校長聯合聲明，呼籲撤離校園，其實已經宣告大學作為據點的抗爭活動無路可走。但非常可惜，林鄭作為大學校監的身份，沒有在這個時候出來緩和局勢，沒有針對學生愈來愈激烈的情緒作出回應。她放任警察對大學進攻，駐守理工大學的抗爭者為何不肯撤退，這固然是策略上出現失誤，但也和政府的不回應有關係。政權的冷漠，令抗爭人士感到再無其他方法可以爭取效果，政府不肯對話，他們只能選擇對抗。

或許大學校園出現愈來愈矚目的武器，令大家忘記他們面罩之下，全部都是本來快快樂樂在校園讀書的年輕人。是誰令大學校園無法再放下平靜書桌？是誰令學生寫下遺書？如果鎮暴有用，你看看那些拯救理大的市民那些車龍那些圍魏救趙不惜各區開花的抗爭者。

你今天把理大攻陷了，你以為把最精銳的勇武拘捕了，但卻同時又把抗爭者的決心，吹散各區。終於有一天，和理非不再出現，因為已經進化成為勇武了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com